Vaatluse aeg ja koht;Aeg;[Varakevad, Hiliskevad-varasuvi, Hilissuvi-sügis, Talv]
Vaatluse aeg ja koht;Pesitsuspaik;[Laiud ja saared, Meri, Järved ja jõed, Mets, Põld või avamaa, Sood ja luhad, Aiad ja õuealad]
Värvus ja muster;Põhivärvus;[Must, Hall, Valge, Kollane, Peamiselt oranž, Peamiselt punane, Peamiselt pruun, Peamiselt roheline, Peamiselt sinine]
Värvus ja muster;Teine põhivärvus;[Must, Hall, Valge, Kollane, Peamiselt oranž, Peamiselt punane, Peamiselt pruun, Peamiselt roheline, Peamiselt sinine]
Värvus ja muster;Erivärvid;[Erkkollane, Oranž, Punane, Pruun, Metalne läige, Sinine]
Värvus ja muster;Pea;[Pea ühtlaselt värvunud, Peamuster, Pealagi, Haberiba või põsalaik, Triip nokast allapoole, Rõngas silma ümber, Silma- või kulmutriip]
Värvus ja muster;Ülapool (ülemine kehapool);[Ülemine kehapool ühtlaselt värvunud, Ülemisel kehapoolel vähemalt kaks värvust, Ülemine kehapool viirutatud, Ülemine kehapool täpiline, Ülemisel kehapoolel kontrastne muster, Päranipuala valge]
Värvus ja muster;Alapool (Alumine kehapool);[Alumine kehapool ühtlaselt värvunud, Alumisel kehapoolel vähemalt kaks värvust, Alumine kehapool viirutatud, Alumine kehapool täpiline, Alumisel kehapoolel kontrastne muster]
Värvus ja muster;Tiivad;[Tiivad ühtlaselt värvunud, Kontrastne muster tiibadel, Tiibadel selged triibud, Tiibadel ähmased triibud]
Värvus ja muster;Saba;[Saba ühtlaselt värvunud, Eriline sabamuster, Vöödiline saba]
Värvus ja muster;Silma värvus;[Punakad silmad, Kollakad silmad, Valged silmad, Tumedad silmad]
Värvus ja muster;Nokk;[Kahevärviline nokk, Peamiselt punakas nokk, Peamiselt kollakas nokk, Tume nokk, Peamiselt sinakas või hall nokk, Hele nokk]
Värvus ja muster;Jalad;[Kahevärvilised jalad, Heledad jalad, Hallikad jalad, Tumedad jalad, Pruunikad jalad, Punakad jalad, Kollakad jalad, Rohekad jalad, Sulgedega kaetud pahkluud]
Kuju ja suurus;Suurus;[Väga väike, Varblase suurune, Kuldnoka suurune, Haki suurune, Varese suurune, Suur, Hiigelsuur]
Kuju ja suurus;Tiivad;[Laiad tiivad, Kitsad tiivad]
Kuju ja suurus;Jalad;[Pikad jalad, Lühikesed jalad]
Kuju ja suurus;Nokk;[Pikk ja sirge nokk, Pikk ja ülespoole kaardus nokk, Pikk ja allapoole kaardusnokk, Papagoilaadne nokk, Lühike paks nokk, Lühike peenike nokk, Lai lame nokk]
Kuju ja suurus;Tutt;[Jah, Ei]
Kuju ja suurus;Pikk kael;[Jah, Ei]
Kuju ja suurus;Pikk saba;[Jah, Ei]
Käitumine;Maapinnal;[Kõnnib, Hüppab kahel jalal]
Käitumine;Vees;[Ujub, Pladistab, Sukeldub, Sukeldub õhust vette]
Käitumine;Lennul;[Lendab parves, Liugleb, Lendab pikas reas, Lendab V-kujulises parves, Pulmalend]
Käitumine;Sisenemine õõnsusesse või pesakasti;[Jah Ei]
Käitumine;Puutüvel ronimine;[Jah Ei]
Käitumine;Söögimajas;[Jah Ei]
Käitumine;Putukate püüdmine lennul;[Jah Ei]
Käitumine;Häälitsused;[Lihtne laul, Keerukas laul, Eriline hüüd, Vali hüüd, Trummeldab, Tekitab tiibadega heli]
